一万次悲伤

      很久不做梦，很久不梦见你。那一晚，前半夜梦见家门打开，后半夜就梦见你眼含泪水望着我。我终不明白，你是在可怜我还是在可怜你自己。      事隔两年，还是绝口不提当初种种对错。结局已定，多说无益。            我想你，你便会回来看我，坐在床上或是站在门口，看我在深夜敲着键盘，流着眼泪。      记得我一天也是哭成这个样子，我问你，会想他，你本想开门的手在本空中停住，在黑暗中望向我说，想，又能怎样。是啊，想，又能怎样。            如果你在，我的人生不会是这样的光景，只是你把如果带走了。